第一次租樓有咩要注意？

政見原因想搬出黎住
月入3皮，想租唐樓／私樓

求問有咩要注意／必問既事項？
應該搵免佣業主盤好？
如果搵地產，大行（中美利港）定細行好？

行去你想租果區搵地產鋪，入去叫佢幫你手搵

免佣業主盤好，唔洗俾幾千蚊中介食
不過岩心水業主盤難搵
其實都冇咩大行定細行好，間間都有pk地產佬
係睇岩租盤 記得記得要check清楚間屋有冇爛/壞先俾錢+住，因為多數業主都好仆街 租完有咩壞都唔L理

視乎你自己budget 幾多

如果budget 唔多嘅問細地產舖比較好 佢地有多d 平貨 當然質素冇咁好

如果租成個單位/較好質素的 可以問下d 大行

得閒可以去心水地段四圍問下價 係地產舖問佢拎d 相睇下 睇下自己接唔接受到 依排天氣熱 下下上唐樓睇樓好攞命

注意有冇廢老鄰居

[文宣] 啲廢老真係唔打麻將會死

我就係諗租私樓好多都有現成既電器，有事都係搵業主／管理處
唐樓多數會再自置電器（又係一筆洗費）

我都打算問多幾間agent先，希望佢地唔好日日chur同炸我whatsapp
同agent deal有冇魔鬼條款要小心？
thanks！

依家嚟租會唔會好危險？
同埋會唔會平？ 定會貴D
肺炎期

業主盤要小心啲
唔好怕煩問清楚
例如水電煤轉唔轉名
地租差餉管理費講清楚同係合約寫明係包埋

重有啲業主係偷雞放租
會同你講不如慳返啲錢唔打厘印
呢啲千奇唔好制

第一次租搵AA搞
清楚咗個流程之後都係係28house搵業主盤

如果budget 可以嘅話 建議租私樓(洋樓) 我有朋友租唐樓 d 走廊樓梯冇人打理 污糟好多

其實自置電器有好又唔好 自置嘅話個單位會平d 通常差價夠你自置電器 而自置嘅電器一來係新嘅，二來又可以喺完約嘅時候帶走(不過大前提喺d電器岩你嘅新單位)

我遇到嘅agent (10左右) 普遍都nice 嘅 佢知道迫你都冇用

其實同一個區 你問2~3 個agent 會發覺來來去去都係果d 單位 覺得唔岩睇下試下轉下第二個心水區域

agent 一般都係中間人 我又覺得冇咩魔鬼條款 你話你第一次租樓問清楚d 一般都唔會介意 坦白講你心水的budget 一般佢地都係盡量同業主傾 其實佢地唔多在意個單位最後成交價係幾多 佢地只係想盡快make the deal 賺個佣金

如果搵幾個agent
最睇清楚係簽睇樓紙哩part
一係就唔好簽
如果一定要簽
同一個盤幾間行都有而你又簽哂睇樓紙
搵咗間最岩心水嘅行租咗之後就三個月內千祈唔好畀其他agent知你租咗
有權追返佣

利申我都第一次租樓 宜家就係同一個盤搵咗兩個agent避緊另一個agent

偷雞放租個d唔打厘印點解唔制？ 你食硬個業主wor

同問

應該單純係因為 佢上網睇得多人地9up
佢自己唔識野又up埋一份
打里印係用黎保障業主

同埋 無論 偷唔偷雞都好
我係業主 唔會打里印

1. 任何時候都可以補打
2. 我會揀租客

同埋想問下啲業主高成數按揭借返黎係咪有terms 唔可以出租
所以唔肯打厘印

係

最正係租d偷雞公屋居屋

暗盤可遇不可求
我都想搵

但其實打厘印都唔代表會比人查到

我都想，不過未遇過

睇樓唔洗check 到好認真 唔洗你維修就ok 摸下業主底啦，大家唔煩大家果種最好

放火燒一燒間屋